涉九龍塘站擲汽油彈4人被控串謀縱火3人准保釋

去年10月12日港鐵九龍塘站有兩部入閘機疑遭人投擲汽油彈縱火破壞，經過警員深入調查，昨晨拘捕5名男子，並在其中一名26歲送貨員的家中疑檢獲汽槍、汽油彈、鎚仔等物件，當中4人今午被帶往九龍城裁判法院應訊。送貨員保釋申請被拒，另外3被告則獲准分別以1萬及10萬現保釋外出，每周須到警署報到3次，但毋須守宵禁令及禁足令。案件押後至3月2日以待警方進一步調查。

4被告依次為曾裕生（26歲，送貨員）、黃漢偉（30歲，Party Room店東）、鄭偉森（33歲，自僱人士）及王錦發（40歲，地盤工人），4人被控一項串謀縱火罪，他們被指於2019年10月12日在九龍塘G1出口，無合法辯解而用火損壞屬於香港鐵路有限公司的兩部閘機。曾裕生另被控管有攻擊性武器、管有仿製火器及管有適合作非法用途的工具，被指於1月7日在其住所管有2把摺刀、5個汽油彈、2支氣槍、5支撬筆及3個鎚仔。

案件押後至3月2日，以待化驗在曾裕生家中所撿取的懷疑汽油彈液體及粉末、化驗涉案氣槍、翻查被告手機的通訊記錄，及較對被告的指模等。控方指稱，案發當日下午2時許，九龍塘站的兩部入閘起火，消防其後發覺火警有可疑，警方於閉路電視片段首先見到一名較瘦削男子在閘機放下汽油彈，未幾一名較略胖的男子點燃該汽油彈。而兩男子亦在事發前後，曾由兩架車接送。

由於案情嚴重，控方反對被告保釋外出，4人同有保釋申請，被告王錦發的代表大律師投訴，被告曾遭警員威嚇，若不交出手機「會搞你老婆仔女」。最終黃漢偉獲准以10萬元保釋外出，鄭、王兩人則准以1萬元外出候訊，3人同不可離港及每周到警署報到3次。

點跟？CCTV？

屋企有刀同汽槍又點 你當香港係元朝

唉！只有我地贏，先可以幫到落咗單嘅手足

唔係警察扮咩？